<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DayEntry xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns="urn:newtelligence-com:dasblog:runtime:data">
  <Date>2006-09-06T02:00:00+02:00</Date>
  <Entries>
    <Entry>
      <Content>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;650 g Dorade  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Saft einer halben Zitrone  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;2 Zwiebeln, Knoblauch  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;2 EL Olivenöl  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;1 Paprika, rot  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;300 g Zucchini  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;500 g Tomate (alternativ: geschälte Tomaten aus der Dose)  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;1/4 TL Meersalz  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pfeffer aus der Mühle, Estragon, Rosmarin  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;1/8 Liter Weißwein  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;2 EL Olivenöl  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;12 schwarze Oliven ohne Kern  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;2 EL Basilikum&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Dorade"&gt;Doraden&lt;/a&gt; ausnehmen. Mit einem scharfen Messer vom Schwanz zum Kopf hin vorsichtig schuppen. Doraden unter fließend Wasser kurz abspülen und trockentupfen. In daumenbreitem Abstand von beiden Seiten ca. 0,5 cm tief einschneiden. Mit frisch gepreßtem Zitronensaft beträufeln und zugedeckt ziehen lassen. Zwiebeln und Knoblauch fein würfeln und in 2 El Olivenöl glasig dünsten. Paprika in dünne Streifen und Zucchini in Scheiben schneiden. Zu den Zwiebeln geben. Tomaten überbrühen, häuten, entkernen, in kleine Stücke schneiden und zum Gemüse geben. Kurz mitdünsten. Mit Gewürzen und Kräutern abschmecken, Weißwein angießen und kurz aufkochen. Gemüse in eine Auflaufform geben. Doraden darauf legen. Mit restlichem Öl beträufeln. Im vorgeheizten Ofen bei 200°C, mittlere Schiene 40 Minuten backen. Doraden nach 20 Minuten wenden. Oliven 10 Minuten vor Ende zufügen. Vor dem Servieren mit Basilikum bestreuen. Dazu Baguette reichen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ich&amp;nbsp;nahm Tomaten aus der Dose&amp;nbsp;und habe mir dadurch das Überbrühen und&amp;nbsp;Häuten gespart. Den Saft habe ich nicht verwendet. Tomaten aus der Dose schmecken meist auch aromatischer als die Gewächshausfrüchte die man hier bekommt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anstelle von Doraden habe ich praktisch grätenfreie &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Pangasius"&gt;Pangasiusfilets&lt;/a&gt; verwendet. Den Fisch&amp;nbsp;waschen, salzen, mit Zitronensaft beträufeln und ziehen lassen. Anschließend kurz in einer heißen Pfanne mit Öl und Butter von einer Seite anbraten und auf&amp;nbsp;das Gemüse in die Auflaufform legen, die angebratene Seite nach oben. Garziehen lassen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;[via &lt;a href="http://marting.blogg.de/eintrag.php?id=118"&gt;Martin Goth&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;</Content>
      <Created>2006-09-06T16:00:23.652+02:00</Created>
      <Modified>2006-09-07T12:44:14.496125+02:00</Modified>
      <EntryId>9aba9a8e-ed0b-459e-bf99-f165c5348499</EntryId>
      <Description />
      <Title>Rezept: Dorade toskanisch</Title>
      <Categories>Recipes (German)</Categories>
      <Author>agross</Author>
      <IsPublic>false</IsPublic>
      <Syndicated>false</Syndicated>
      <ShowOnFrontPage>true</ShowOnFrontPage>
      <AllowComments>false</AllowComments>
      <Attachments />
      <Crossposts />
      <Latitude xsi:nil="true" />
      <Longitude xsi:nil="true" />
    </Entry>
  </Entries>
</DayEntry>