<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DayEntry xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="urn:newtelligence-com:dasblog:runtime:data">
  <Date>2006-12-05T01:00:00.0000000+01:00</Date>
  <Entries>
    <Entry>
      <Content>&lt;h3&gt;Vanillekipferl&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;150 g weiche Butter  &lt;li&gt;150 g Butterschmalz  &lt;li&gt;100 g Zucker  &lt;li&gt;280 g Mehl  &lt;li&gt;100 g gemahlene Mandeln ohne Schale  &lt;li&gt;Vanillezucker&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Butter und&amp;nbsp;Butterschmalz mit dem Zucker gut vermengen. Anschließend das Mehl und die gemahlenen Mandeln einrühren. Den Teig zu einer Rolle mit 1 cm Durchmesser formen und in 1 cm dicke Scheiben schneiden. Aus den Teigstücken kleine Halbmonde formen. Auf einem Backblech ausgelegen und auf genügend Abstand achten. Bei 150°C backen, aber nicht braun werden lassen. Anschließend leicht auskühlen lassen und die Kipferl in Vanillezucker wälzen.&lt;/p&gt; &lt;h3&gt;Kokosmakronen&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;100 g weiche Margarine  &lt;li&gt;200 g Zucker  &lt;li&gt;3 Eier  &lt;li&gt;1 gestrichenener EL Mehl und Speisestärke  &lt;li&gt;300g Kokosraspel  &lt;li&gt;Saft einer Zitrone  &lt;li&gt;1 Packung Vanillesoßenpulver oder ½ Packung Vanillepudding &lt;li&gt;runde Backoblaten mit&amp;nbsp;5 cm Durchmesser &lt;li&gt;1 Packung dunkle Kuvertüre &lt;li&gt;fakultativ: 25 g Kokosfett, Zucker&amp;nbsp;und Kakaopulver&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Die Margarine mit dem Zucker schaumig schlagen. Die Eier, Mehl, Speisestärke, Kokosraspel, Vanillepulver&amp;nbsp;und den Zitronensaft&amp;nbsp;einrühren. Auf jede Oblate ein Häufchen Kokosmasse geben und auf einem Backblech verteilen. Bei 150°C backen bis die&amp;nbsp;Makronen leicht bräunlich werden.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Fakultativ: Kokosfett im Wasserbad zergehen lassen, Zucker und Kakaopulver sukzessive einrühren. Anschließend die Kuvertüre hinzugeben bis sich eine sämige Schokoladencreme bildet. Den Anteil des Kakaopulvers und des Zuckers kann man nach Geschmack variieren.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Wenn die Schokoladencreme leicht abgekühlt ist, jede Makrone mit einem Klecks Schokolade verzieren.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Daneben kann ich noch folgende Rezepte von &lt;a href="http://www.chefkoch.de/" rel="previewlink"&gt;Chefkoch.de&lt;/a&gt; empfehlen: &lt;a href="http://www.chefkoch.de/rezepte/373521123156995/Woelkchen.html" rel="previewlink"&gt;Wölkchen&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.chefkoch.de/rezepte/373561123157732/Gluehwein-Schnittchen.html" rel="previewlink"&gt;Glühwein-Schnittchen&lt;/a&gt; und &lt;a href="http://www.chefkoch.de/rezepte/507971146058935/Tanja-s-zarte-Schokoladenkugel-Kekse.html" rel="previewlink"&gt;Zarte Schokoladenkugel-Kekse&lt;/a&gt; (verfeinert mit etwas Kakao).&lt;/p&gt;</Content>
      <Created>2006-12-05T18:07:26.6452500+01:00</Created>
      <Modified>2006-12-05T18:07:26.6452500+01:00</Modified>
      <EntryId>a61fa088-e177-40ac-a67d-95350de5fd84</EntryId>
      <Title>Rezept: Vanillekipferl und Kokosmakronen</Title>
      <Categories>Recipes (German)</Categories>
      <Author>agross</Author>
      <IsPublic>true</IsPublic>
      <Syndicated>true</Syndicated>
      <ShowOnFrontPage>true</ShowOnFrontPage>
      <AllowComments>true</AllowComments>
      <Attachments />
      <Crossposts />
    </Entry>
  </Entries>
</DayEntry>