<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DayEntry xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns="urn:newtelligence-com:dasblog:runtime:data">
  <Date>2008-11-21T01:00:00+01:00</Date>
  <Entries>
    <Entry>
      <Content>&lt;p&gt;Nach einigen Stunden Busfahrt und einem einstündigen Trip mit dem
Speedboat sind wir vorgestern auf Ko Mak angekommen. Das Guest House
"Monkey Island" (vermutlich heißt dessen Chef &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Guybrush_Threepwood#Guybrush_Threepwood"&gt;Guybrush Threepwood&lt;/a&gt;)
war so freundlich uns zwei kleine Hütten gegen Entgeld zur
Verfügung zu stellen, die alles bieten was der Traveller braucht. Genau
genommen ist in den letzten beiden Tagen nicht viel passiert, das
ruhige Inselleben hat uns in seinen Bann gezogen. Die Zeit fließt
dahin, die Sonne brennt und Abends kommt das Viehzeug aus den Löchern.
:) Hier gibt es neben Mücken und 15 cm langen Tausendfüßlern auch
Zikaden die mit einer einheimischen Kröte eine Art Symbiose gebildet zu
haben scheinen haben. So konnten wir gestern Abend einen Kröte am
Eingang einer Zikadenhöhle (in der Größe eines Mauselochs) beobachten,
der sich, unter unserer Beobachtung befindend, in die Behausung der
Zikade verkrochen hat. Tags zuvor wurde jener Frosch an selbigem
Eingang Wache haltend vorgefunden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute habe ich mir eine Fußmassage mit einer Art Pfefferminzpaste
(ein herrlicher Duft) in einer kleinen Holzhütte 2 Meter neben der
Brandung gegönnt. Gegen Ende hat die thailändische Masseurin in
ganzheitlicher Manier sogar meinen Rücken bearbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Morgen geht's mit dem Moped einmal quer über die Insel. Auf diese
Weise zahlt sich nun endlich auch das Üben mit der &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Simson_S51"&gt;S51&lt;/a&gt; auf dem Feld  in OGD in meiner Jungend aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unsere Pläne für die restlichen Urlaubstage haben sich indes weiter
gefestigt: Wir reisen übermorgen per Minibus nach Norden nach Siem Reap
und nehmen uns ein paar Tage für Angkor Wat Zeit. Danach soll uns das
Boot über den &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Tonle_Sap"&gt;Tonle Sap&lt;/a&gt;, den größten Süßwassersee der Region, nach
Phnom Penh bringen. Anschließend geht es weiter ins südliche Kep wo uns
&lt;a href="http://www.rita-stockhowe.de/"&gt;Rita&lt;/a&gt; die Rabbit Islands empfohlen hat.&lt;/p&gt;</Content>
      <Created>2008-11-21T12:40:36.132375+01:00</Created>
      <Modified>2008-11-21T12:40:36.132375+01:00</Modified>
      <EntryId>833a8a1f-acc3-4b2d-b30d-6c295de6135b</EntryId>
      <Description />
      <Title>Ko Mak</Title>
      <Categories>Thailand, Cambodia 2008</Categories>
      <Author>agross</Author>
      <IsPublic>true</IsPublic>
      <Syndicated>true</Syndicated>
      <ShowOnFrontPage>true</ShowOnFrontPage>
      <AllowComments>true</AllowComments>
      <Attachments />
      <Crossposts />
      <Latitude>11.830222</Latitude>
      <Longitude>102.478237</Longitude>
    </Entry>
  </Entries>
</DayEntry>