<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DayEntry xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns="urn:newtelligence-com:dasblog:runtime:data">
  <Date>2008-11-18T01:00:00+01:00</Date>
  <Entries>
    <Entry>
      <Content>&lt;p&gt;Noch 5 Baht sind im Internet-Automaten, deswegen nur ein kurzer
Beitrag: Unsere Pläne haben sich etwas geändert, wir fahren also nicht
direkt nach Angkor Wat sondern verbringen zunächst ein paar Tage auf Ko
Mak, einer kleinen Insel im Thailands Südosten. Nach den lauten und
aufregenden Tagen in Bangkok genau das richtige, bevor wir uns in die
Kultur von Kambodscha stürzen. Unsere Tage verlaufen sehr entspannt,
heute haben wir uns&amp;nbsp;z. B. die erste Thai-Massage gegönnt. Später
ging es zum Fluss zum Betrachten den Sonnenuntergangs. Heute Abend
treffen wir Nadine um ein paar Dinge abzugeben und ein Bierchen auf
ihrer Terasse zu trinken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der gestrige Abend verdient Erwähnung, wir waren mit &lt;a href="http://58bits.com"&gt;Anthony Bouch&lt;/a&gt;,
den ich von der dasBlog-Developer-Mailingliste kenne zuerst in China
Town, um das chinesische Seafood an der bekannten
"Rot/Grün"-Straßenkreuzung zu probieren. Wir erwartet war es
superlecker und ausreichend :) Danach ging es zum ersten mal "richtig"
in die Soi Cowboy, in deren Nähe wir bereits 2002 gewohnt haben. Ich
sage hier nur: "interessant", alles weitere gibt's zu Haus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da der Internetzzugriff per GPRS und Handy unerwartet gut
funktioniert (außerhalb von Bangkok fehlt mir die Erfahrung) habe ich
mich entschlossen weiterhin Updates auf &lt;a href="http://twitter.com/agross"&gt;Twitter&lt;/a&gt; zu posten.&lt;/p&gt;</Content>
      <Created>2008-11-18T12:27:31.684+01:00</Created>
      <Modified>2008-11-21T12:08:51.444875+01:00</Modified>
      <EntryId>aa226f87-bbdc-4696-8809-78161cd48436</EntryId>
      <Description />
      <Title>Ab auf die Insel</Title>
      <Categories>Thailand, Cambodia 2008</Categories>
      <Author>agross</Author>
      <IsPublic>true</IsPublic>
      <Syndicated>true</Syndicated>
      <ShowOnFrontPage>true</ShowOnFrontPage>
      <AllowComments>true</AllowComments>
      <Attachments />
      <Crossposts />
      <Latitude>13.758237</Latitude>
      <Longitude>100.498198</Longitude>
    </Entry>
  </Entries>
</DayEntry>