<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DayEntry xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns="urn:newtelligence-com:dasblog:runtime:data">
  <Date>2009-06-30T02:00:00+02:00</Date>
  <Entries>
    <Entry>
      <Content>&lt;ul&gt;   &lt;li&gt;das Filet eines halben Victoriaseebarschs (ungefähr 450 g)&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;1 unbehandelte Zitrone&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;1 rote Paprika&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;1 1/2 kleine Zucchini&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;5 Schalotten&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;5 kleine aromatische Tomaten&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;ein paar Blätter Basilikum und Zitronenmelisse&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;2 Zweige Rosmarin&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;1 Knoblauchzehe&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;100 g Butter&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;3 EL Olivenöl&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;50 ml trockener Weißwein&lt;/li&gt;    &lt;li&gt;Salz, Pfeffer&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;  &lt;p&gt;Die Paprika bei großer Hitze ungefähr 10 Minuten im Ofen rösten. Nach dem Herausnehmen etwas erkalten lassen, die Schale abziehen und die Kerne entfernen. Die Paprika in Streifen schneiden.&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;Inwzischen die Schale der Zitrone mit einem höllisch scharfen Messer hauchdünn abschneiden. Die Zesten anschließend sehr fein hacken und zusammen mit ebenfalls kleingehackter Zitronenmelisse und 1 TL Zitronensaft unter 50 g weiche Butter rühren.&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;Den Fisch in 4 Stücke schneiden, mit Zitronensaft beträufeln und wieder kalt stellen.&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;Knoblauch, Zucchini und die Schalotten in dünne Scheiben schneiden, die Tomaten halbieren und den Strunk entfernen. Das Olivenöl in einer ofenfesten Pfanne erhitzen und anschließend Knoblauch, Zucchini, Schalotten und Tomaten zusammen mit dem Rosmarin anbraten. Mit einem Schuss Weißwein und ein paar Spritzern Zitronensaft ablöschen,&amp;#160; salzen und pfeffern. Grob gehacktes Basilikum und die Paprikastreifen darübergeben und beiseite stellen.&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;Die restliche Butter mit etwas Zitronensaft in einer zweiten Pfanne zerlassen. Den Fisch einseitig salzen und langsam halb durchbraten. Anschließend jedes Stück Fisch mit einem Blatt Zitronenmelisse belegen. Den Fisch vorsichtig auf das Gemüsebett in der anderen Pfanne umheben und die Zitronensaftbutter darübergeben. Diese Pfanne mit Aluminiumfolie dicht abschließen und bei 80°C 20 Minuten im Ofen garziehen lassen.&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;Mit Spaghetti al dente servieren.&lt;/p&gt;</Content>
      <Created>2009-06-30T21:32:27.0786724+02:00</Created>
      <Modified>2009-06-30T21:32:27.0786724+02:00</Modified>
      <EntryId>1fdd6f8e-10c1-4efb-8b60-c149fc197ee6</EntryId>
      <Description />
      <Title>Rezept: Victoriaseebarsch auf dem Gemüsebett</Title>
      <Categories>Recipes (German)</Categories>
      <Author>agross</Author>
      <IsPublic>true</IsPublic>
      <Syndicated>true</Syndicated>
      <ShowOnFrontPage>true</ShowOnFrontPage>
      <AllowComments>true</AllowComments>
      <Attachments />
      <Crossposts />
      <Latitude xsi:nil="true" />
      <Longitude xsi:nil="true" />
    </Entry>
  </Entries>
</DayEntry>